五夜講場算唔算中大小圈子?

成日請啲中大人上去圍威喂
幾時請返啲吾恆人啊屌

樓豬想上？

冇乜點請hku嘅人，尤其是歷史同文學系列

想上文學放得開講甜故

根本係學術型咸濕佬

邊個

之前個咩經濟 咪有個hku 女主持！

文學哲學一定係中大小圈子

哲學根本就全部都係中大
唔怪得知中大哲學咁多人報
雖然可能係啲人比膚淺
報U時候睇排名見到中大高先報中大

中大嘅環境吸盡天地靈氣 港大繁華鬧市咁污煙漳氣 用腳趾尾諗都係中大哲學勁啲

歷史搵咗個hku法律
不過本身歷史嗰堆主題好多時都係圍繞
香港同中國嘅歷史、文化 習俗嗰堆

科學咪成堆hku囉Mak/余海峰/陳志宏

歷史請嘅嘉賓好大程度都係偏重於請BU嘅professor 或出身於BU嘅人，中大或港大嘅嘉賓真係好少。
歷史系列好多內容都係講中國嘅物質文明史、宋史、法制史同婦女史。其實hku歷史或中史部係有幾個professor 專門研究呢啲範疇，不過唔知點解冇請佢哋去五夜講場，可能佢哋本身好低調

冇留意開 想問下有冇講世史咁

其實bu啲professor好多都係中大出身，所以都係中大圍爐多

基本上冇講過咁濟，淨係得閒一兩節有提下，但主題都係亞洲/香港史多

感覺世史喺香港好似唔入流咁

正正係因為請親都係CU BU 人，個個講中國香港史，世史無人理

請親都浸中點講西史

不過xgu教history嘅都係洋人多

文哲係
其他就乜U都有

社科呀純粹Vera Yuen係hku教Econ姐

會唔會係幾個prof係支/鬼佬，唔識中文上唔到五夜講場

*廣東話先岩

重點
你讀世史唔同中史香港史港中台三地已經夠
一定要出去讀先讀得夠專夠深入
就算本地嗰堆咪又係出面浸完返嚟
更何況人數比起研究香港中國史嗰堆少好多
變成你想請啲專門研究呢大類嘅人難好多

港台好似有啲節目講世史嘅
係搵返嗰啲研究外國 世界歷史學者
不過唔記得係電台定電視節目